{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018783",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉은사 대웅전 신중도"
    },
    "text": "奉恩寺大雄殿の神衆図\\n\nソウル特別市江南区三成洞73\\n\n1844年7月に造成されたこの絹地絵画は、奉恩寺大雄殿に奉納されています。縦200.5cm、横245cmの大きさで、画記によれば、松岩堂隊員や月下堂セウォンなどが尚宮の施主となって製作したと言われています。絵画の上部には九曲屏が囲まれ、さらに郷の右側には危帯川や天竜八部といった神将が描かれ、郷の左側には梵天や帝釈川といった天府中の配置がされています。梵天と帝釈天は、四角い神光を巻きつけながら向かい合って立っており、梵天は宝冠をかぶって合掌し、帝釈天は黄金の装飾のある衣服を着ています。下部には、文官服を着た一宮天子と月宮天子が、元裕冠と経典を載せた冠をかぶって立っています。彼らの右側には奏楽天女が琵琶やセンファン、テグム、笛、チャングなどを演奏し、香炉を持った天女や堂・番を持つ天女、そして童子が配置されています。また、危帯川と天竜八部は刀や槍を持ち、右側を向いて立っています。危帯川は兜をかぶり、黄金色の三指槍を持っている姿が華麗です。さらにその下には山神や主祖神、竜王、主井神、武器を持った神将が堂々と立っています。この絵画は、赤色を中心に緑色や白色、茶色、金色などを組み合わせ、陰影法はほとんど使用していません。朝鮮末期の尚宮の活動を垣間見ることができるという点で、文化財としての価値が認められ、2007年9月20日にソウル特別市の有形文化財に指定され、奉恩寺で管理されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵画はいつ作成されましたか？",
            "answer": "1844年7月に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この絵画はどのような場所に奉納されていますか？",
            "answer": "奉恩寺大雄殿に奉納されています。"
        },
        {
            "question": "絵画の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "縦200.5cm、横245cmの大きさです。"
        },
        {
            "question": "この絵画の製作に関与した人々は誰ですか？",
            "answer": "松岩堂隊員や月下堂セウォンなどが尚宮の施主となって製作しました。"
        },
        {
            "question": "絵画の上部には何が囲まれていますか？",
            "answer": "九曲屏が囲まれています。"
        },
        {
            "question": "絵画の左側にはどのような神々が描かれていますか？",
            "answer": "梵天や帝釈川といった天府中の配置がされています。"
        },
        {
            "question": "絵画の下部には誰が描かれていますか？",
            "answer": "一宮天子と月宮天子が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵画はどのような色彩が使われていますか？",
            "answer": "赤色を中心に緑色や白色、茶色、金色などが使われています。"
        },
        {
            "question": "この絵画は何故文化財としての価値が認められましたか？",
            "answer": "朝鮮末期の尚宮の活動を垣間見ることができるため、文化財としての価値が認められました。"
        },
        {
            "question": "この絵画はいつ指定されましたか？",
            "answer": "2007年9月20日にソウル特別市の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵画はどこで管理されていますか？",
            "answer": "奉恩寺で管理されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 459,
        "QA": 346
    }
}